東方：LIHKG 會員「鐵甲萬能膠」，發表涉嫌誹謗東方創辦人的言論...

「犯東方者，實捉到你」。東方報業集團（下稱「東方」）近年屢遭網上誹謗貼文攻擊，數目多達過千宗。為揪出發放誹謗貼文的網民及幕後黑手，東方不惜花費人力物力，向有關人士採取法律行動。惟誹謗惡行仍禁之不絕，近日再有網民於網上討論區肆意貼出誹謗東方及東方創辦人的貼文，視法紀如無物。學者不排除事件與東方記者日前遭到刑恐，有人不滿伺機發動網上攻擊，惟東方擔當發揮第四權的監察角色，無畏無懼，一定搵到涉事幕後黑手。東方已向有關網站發出律師信，要求該網站刪除涉嫌誹謗之網民貼文。

作為秉持報道真相精神的傳媒機構，東方多年來揭露無數社會大小問題，近日更有記者在採訪時遭到公然刑事恐嚇，惟東方不畏惡勢力，繼續為市民發聲。而東方過去多年亦不時受到惡意中傷和誹謗，網上的攻擊更甚，近日再度有人在網上貼文肆意攻擊東方。網名為「鐵甲萬能膠」的網民，近日在LIHKG討論區（本報追查發現，有關網頁屬巴拿馬註冊的網站。

全文：

對於近日再有攻擊東方的誹謗言論流出，打着言論自由的旗號利用該些網上討論區平台發放誹謗言論，助紂為虐，理工大學專業及持續教育學院講師陳偉強不排除背後有人策動：「某一啲人可能同東方本身有某一啲事發生咗之後，可能佢某程度會發動網上一啲言論，喺網上搵番個道德高地。」又或有年輕人基於政治意識形態，不理對與錯、是與非，在網上發表涉及誹謗的言論，不理可被民事控告的後果。

雖然誹謗東方言論無日無之，但東方絕不退縮，必定會循法律途徑，追蹤肆意發放誹謗言論人士，緝拿始作俑者的幕後黑手。事實上，東方及其管理層早年曾興訟，民事控告「香港高登討論區」（下稱高登）有3段貼文涉及誹謗，高院原訟庭經審訊後下令高登的擁有及管理者科域盈創有限公司及活現媒體傳播有限公司，要為其中一段貼文賠償10萬元。

同巴拿馬總統有交情

巴拿馬

你望下出面見唔見到大嶼山

原來今日係613

第二張圖好撚小氣

613即出新聞

有啲咁嘅事咩

仲有人記得咩

理工大學專業及持續教育學院講師陳偉強表示，不排除誹謗東方的言論，背後有人策動。

唔係搵Scope個宋立功喎
但可唔可以搵返個大學嘅教授

東

呢條傻閪

上次613又係
今次

推

冇人關心個巴打嘅

連生同巴拿馬總統有冇交情?

多謝關心

我想知點解會比人告誹謗
wiki都有寫蘋果都有賣
驚佢d咩

真係唔知
之前高登都賠過錢

東方日報賣報紙起家

咪臭係 點為之誹謗

後生仔始終係後生仔，都係急d

一世咪就係613 亡魂

呢鋪威啦LIHKG
皮已正

SEARCH下,原來黎姿老公係馬惜如個仔

講事實要比人告

揚名立萬了

證明連登真係海外註冊

但營運負責人喺香港吖嘛

btw 連記同巴拿馬總統有交情

好驚呀

講事實都唔啱？

你住外國，東方告唔到你就告LIHKG，律師費、賠償統統LIHKG硬食。

個網就巴拿馬
會員就唔喺香港
告admins？
Admins班戇鳩控制唔到我地講咩喎
好喇告邊個好呢？

傻啦。樓豬，你講咁多有咩用？連登出名小朋友討論區，依家仲要響lihkg全朵,實有一大堆小朋友為上位而出post。到時實有好戲睇。食住花生等睇戲，出事就返高登笑鳩班撞車撚，小朋友。

唔排除早洩當時想保你哋，願意燒錢同東方玩，但最終都收皮

我都想知

照入ADMIN數咖
天真到你...

咁你有咩更加合適嘅理由解釋早洩做咩咁遲DEL POST？

你就戇鳩

冇說服力

事實：

案件於2011年1月4日開審，並於同年的2月25日審結。判詞指高登討論區並非發布人，而是次要分發人，故在能證明其並無涉及知情的情況下便可免除責任。

2012年3月8日，《東方日報》報導指東方報業集團成功「起底」，找出高登討論區會員「徐晃」、「去支」及「一時俊傑」的真實姓名，並成功透過法律途徑向該三名網民作出追討。[4]至3月26日，再有消息指東方報業希望爭取更多應有權益而提出上訴。[5]

哦

又回到起點

外國撚驚閪？

禁入去時事台全部都係東方ｏ既野，今次睇許生點拆鳥

樓上全部都係外國撚？

有咩點拆 咪del post完事

你估佢會bam左你咩 又唔係早洩個傻仔

你撻段新聞拋鳩人丫麻

俾你拋嗰個咪外國撚囉 你扯埋其他野講做咩

清算近了

好難講

3點 訓先

用下你個腦諗下早洩同連記先天條件上有咩唔同再講

郁d就咁驚青

我好清醒，無論兩者分別幾咁大都好，有啲嘢應該適可而止，唔好因為自己唔駛負責任就可以亂嚟。

自由係建基於自律之上。

許哥哥如果有人要你Del post記得Del吖

Admin你記得有人出聲就del post

今天是六月十三日

香港同台灣冇引渡條例咩 咁啲新北人飛過嚟香港咪冇罪囉 同埋唔係有國際刑警嫁咩

東方似乎真係好鍾意睇連登，嗰個新聞差唔多關連登post事

國際刑警喺當地冇執法權
如果當地差佬唔拉人的話你都吹佢唔漲

唔知發生咩事 有冇懶人包

其實講事實都俾人告

呢個post應該俾人del多

個條友講左咩先，又完全唔講算點

睇法庭判決啦

連登班小朋友 真係唔識死
玩完又玩 係咪細得滯 唔知高登中過招

建議admin向東方提交ip

連仔今次驚驚了

高登比左10萬

今次連仔比幾多

同高登幾年前一9樣

東方告過google

交囉
傳票可以傳出香港？

,

東方要告連登
係咪要交傳票去巴拿馬先

咁東方封律師信寄左去邊

cdn呢咁？

連登班小朋友其實幾多歲 咁都好玩

閱讀理解問題 佢衰係咩字眼度

香港cdn有lihkg cache，東方有冇得要求cdn提供相關資料畀佢提告？

613了

膠登班613死難者有咩反應

我搵返個標題喇

<東方日報創辦人賣咩起家>

內文搵唔返

巴拿馬同中國建交

有關網頁屬巴拿馬註冊的網站 連仔同巴拿馬總統有交情嗎？

lihkg有用cloudflare
而cloudflare喺香港係有數據中心

適可而止啦

鐵甲萬能膠巴打報報平安

報左喇 冇人理

有冇收律師信？

冇

無俾人bam

完全顯出連登同舊登既分別

連囝有冇私底下搵你叫你唔好再講？

個acc唔係我既，唔知

大大間公司 出埋篇文成隻小學雞咁

個口號咁識面口嘅
不如改做

犯我東方，雖遠必殊

誅呀

我都打錯個緝字

自隊

點可以玩9東方

無為而治呀嗎
連囝好波

同埋總算答晒啲巴打，究竟連登係邊到註冊呢個問題

答埋我嗰個問題好喎

犯東方者
雖難必誅
雖遠亦必誅

獨媒當年都無事，不過有人上來拆檔，同未發生拆檔已經可以報導

連仔破產

屌你老味Whois Protection當人真係巴拿馬

唉

鐵甲萬能膠人係外國就可以隨口up

突發

對連仔有冇信心？

膠登誕生的起源

今日膠登阿豬阿狗都註冊得
三色貓終於有機會了

傳媒+奶共霸權

因為講到啱啱好唔使比人告
唔似連登仔咁蠢 大模斯樣比位人入

放心 東方 冇人會睇你新聞

你地有冇睇過個post, 唔明請我乜

你地有冇睇過個post, 唔明告我乜

del 撚左

所以咪撚再post on dog see see d睇文上連登啦

唔記得啦

拉到人先再講啦
俾我係連仔就唔會交人啦

唔一定要經lihkg至拉到你哋

冇ip,拉條毛咩

cdn有

笑撚左

我好想問下啲行內人

我哋上LIHKG係會經過cloudflare

咁後者除咗會有lihkg cache之外

會唔會掌握到我哋嘅ip紀錄

如果有，而cloudflare 喺香港係有data center

東方係咪可以繞過LIHKG直接向data center 要求提供網民資料以作提告？

白痴一問，插細力啲

Cloudflare一向係wfc

其實好慘既，講事實又被人告

唔係喺外國就唔好咁蠢畀位人入

做得出唔怕認

高登最鐘意交網民ip

好大的官威

張相望到個女人咁近望住部電腦，近視就帶眼鏡啦，陰公

犯賣毒品者，實捉到你。(或客死異鄉)

人地聞緊個 mon
利申：鳩估，唔好告我

613 好日黎

同屈個盲人偷睇國家國防機密一樣

真係人唔笑狗都吠

幅圖可以告東方 D 虐待職員，放個 mon 咁撚近

?

好多回覆都比鴨免刪哂

連我講連登係小朋友討論區都被人刪埋 真係垃圾討論區 又話咩巴拿馬註冊

東方仲小撚氣過方丈

唔講真係唔覺

返膠登好過，今日膠登開放咗普通email註冊，想join就快

其實鐵甲原post係有得駁，唔明點解連尼住唔反擊，寄返信畀東方

每年613都會開放非ISP註冊

幾千蚊一封律師信，連尼住係咪窮到咁

輕鬆16皮一個月算啦
一陣告得入賠幾百粒，不了

宜家就係考驗連仔功力既時間
要證明自己

學術討論:
有冇法律巴打講解下，點樣講，先好難比人告?

係唔係 告人果個曲解左個句子，而使到句子含有另一種信息?

如果講到好似百科全書咁指細，人地曲解唔到，就好難比人告得入?

真係del咗唔少reply

首先一定要加「創辦人」

連尼住老母係雞

根本常識黎

怪唔知第2版好似咁快睇完

呢度啲人太老定
講極唔聽
畀人del reply又屌屌聲
蠻不講理

不了 膠登當初開的時侯就有ac

唔洗討啦 傻鳩 有哂案例架啦

話撚左會好似高登咁黎場大屠殺瘋狂ban人有班小朋友話自己vpn外國撚，許生係巴拿緊註唔洗怕乜乜乜炸嘛

許生係神壇都夠耐架啦 係時侯被人拉落神壇啦

依度好多連衛兵㗎

呀，del咗啦果然連哥哥做得下嘢

冇撚驚過

ON撚鳩, 果班小學雞有心要玩野, 之前有曬案例仲要試, 唔del post d錢邊個比?

被del 回復

垃圾連狗

又話唔驚，屌

上膠登

巴打有咩打算

無咩打算，高登ban我嗰時已經疊埋心水吃喝玩樂又一天

連登話自己要做加強版高登，咁整個加強版613都好合理

613 限時開放普通用戶(非ISP)註冊 ，
仲有唔夠一粒鐘就夠鐘喇 ！

覺得畀人DEL post好冇安全感，
咁就係時候過檔膠登 ！

膠登歡迎你～～～

可以試吓上膠登

訓左無睇 連記613大屠殺左未？

未

申請到連登點會冇ISP申請膠登

邀請碼會員

1. 邀請碼 (外國巴打 / 小學雞 / 唔想用ISP註冊嘅巴打)
2. 網上爬苦主 (膠登同連登都BAM咗呢個ISP EMAIL，唔畀用嚟註冊)

膠登仲未死咩?
膠登比人告咪又係刪post

講撚到膠登好好

我偶然有上剩係見到入面死剩班小圈子

呢句駁唔到，不過就係因為冇咩人上，裡面啲人點講東方都冇嘢

咁到底誹謗內容係咩?

講唔講得?

你睇返鐵甲原本個post

係咪美斯屁股台嗰位巴打 個名好似一樣

馬家養的犬嚟

佢自己個fb page好似無post
係咪知一post就柒硬

Miss咗

點解呢個post上唔到熱門

假設被告勝訴
以後法庭係咪有案例可以跟住判？

🔅

其實係唔係真係咁難明？ 要玩人先要諗下會唔會俾人玩翻轉頭。

即係告你誹謗， 唔係真係想告9你， 而係夾你打官司。 新加坡就最興呢招， 而家689都學緊。 人地就上市公司， in house 律師。 你有幾錢身家？ 我估俾你打贏， 法庭判埋律師費俾你， 但係之前都要自己墊住200萬出黎先， 仲未計你打輸既風險。

除非你完全身無長物， 諗住攞法援， 輸左就破產。

小朋友我又學到嘢
好彩我又乖又守法

膠登都有人吹奏

我都好守法，唔守果d畀人通緝到死都返唔到香港